{
    "question": "sebuah roda pejal massanya 4,5 kg dengan jari-jari 1,5 m berada pada lantai kasar melalui sumbunya roda tersebut ditarik dengan gaya 20N, sehingga roda menggelinding pada arah mendatar pada saat 15s tentukan energi kinetik totalnya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "900 kah jawabnnya ???",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "energi kinetik total dari sebuah roda pejal yaitu 900",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dua-pegas-yang-sama-jenis-dan-ukurannya-mula-mula-disusun-secara-648",
            "question": "Dua pegas yang sama jenis dan ukurannya mula-mula disusun secara paralel dan diberi beban bermassa mp hingga mengalami pertambahan panjang sebesar x. selanjutnya kedua pegas disusun secara seri dan diberi beban bermassa ms. agar pertambahan panjang pegas pada susunan seri ini sama dengan x juga, maka nilai mp : ms adalah..    fisika 1A bagus raharja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k paralel = 2k <br>k seri = k/2 = 0,5 k<br>F = k .x <br>karena x nya sama maka diperoleh <br>F1/k1 = F1/k2<br>mp . g / 2k = ms . g / 0,5 k\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 g dan k nya bisa dicoret shg didapat <br>mp/2 = ms/0,5 <br>mp : ms = 2 : 0,5 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 4 : 1\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besarnya-tegangan-yang-dilakukan-pada-sebuah-batang-adalah-2x106-688",
            "question": "Besarnya tegangan yang dilakukan pada sebuah batang adalah 2x10^6 N/m^2. jika panjang batang adalah 4 meter dan modulus young elastisitasnya 2,5x10^8 N/m^2, maka pertambahan panjang batang adalah.... A. 0,8 cm B. 1,6 cm C. 3,2 cm D. 5,0 cm E. 6,4 cm \u00a0 dengan pembahasannya \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "modulus young = stres /strain<br>2,5 . 10 ^8 N/m^2 = 2 . 10^6 N/m^2 . strain<br>2,5 . 10^ 8 N/m^2 / 2. 10^6 N/m^2 = strain<br>1,25 . 10^2 = strain<br><br>strain = pertambhan panjang / panjang awal<br>1,25 . 10^2 = pertambahn panjang / 4<br>1,25 .10^2 / 4 = pertambahn panjang<br>125 /4 = pertambahan panjang<br>31,25 m = pertambahn panjang<br>saya dapatnya gitu &gt;_&lt;",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-seorang-kakek-dapat-membaca-buku-denan-baik-jika-tulisan-yang-895",
            "question": "1. seorang kakek dapat membaca buku denan baik jika tulisan yang dibaca terletak pada jarak 40 cm . setelah memakai kacamata, ia dapat membaca dengan baik pada jarak 25 cm. jarak fokus lensa kacamata yang dipakai adalah ... cm    options :\r\n40/3\u00a0 \u00a0 \u00a0 3/25\u00a0 \u00a0 \u00a0 25/40\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 200/3\u00a0 \u00a0 \u00a0 100/3\r\n2. sebuah teropong pantul memiliki jari-jari keelengkungan cermin objektif sebesar 6 m . jika jarak fokus lensa okuler 3 cm, perbesaran angulernya ... kali\r\noptions :\r\n100\u00a0 \u00a0 200\u00a0 \u00a0 50\u00a0 \u00a0 40\u00a0 \u00a0 \u00a0 20\r\n3. sebuah lup mempunyai jarak fokus 5 cm, digunakan seseorang bermata normal untuk melihat sebuah benda kecil yang berjarak 5 cm dari lup jika mata pengguna tidak berakomodasi , perbesarannnya ... kali\r\noptions :\r\n2\u00a0 \u00a0 4\u00a0 \u00a0 4,5\u00a0 \u00a0 5\u00a0 \u00a0 6,25",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : f= 5 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0s = 5 cm<br>dit :M<br>\u00a0 \u00a0Jawab :\u00a0<br>karena titik dekat mata normal itu 25cm maka Sn = 25 cm<br>M = 25/5 = 5 kali<br><strong></strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-umum-gelombang-berdiri-252",
            "question": "Ciri umum gelombang berdiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mengalami pemantulan (refleksi), pembiasan (refraksi), penggabungan (superposisi), pelenturan (defraksi<span>), dan polarisasi (khusus gelombang transversal).</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kecepatan-pada-ayunan-524",
            "question": "Kecepatan pada ayunan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "V = A w cos wt<br>V = A 2phif cos 2phif t<br>V = A 2phi f : t cos 2phi :t t",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-i25-mrpngkat-2-bertranslasi-dan-berotasi-957",
            "question": "sebuah bola pejal (I=2/5 mR[pngkat 2 ) bertranslasi dan berotasi dengan kecepatan linear dan kecepatan sudut v dan w. tentukan energi kinetik total bola pejal tsb",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "EkRotasi : 1/2 M.V^2 + 1/2 . I . W^2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-yang-massanya-10-kg-dan-jari-jarinya-20-cm-meng-777",
            "question": "sebuah bola pejal yang massanya 10 kg dan jari-jarinya 20 cm menggelinding dengan kecepatan 8 m/s . berapakah energi kinetiknya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ek = 1/2 . mv^2 = 1/2 . 10 kg . 8^2 = 1/2 . 10. 64 = 320 joule<br>ingat ya m= 10 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 v = 8 m/s<br>jika m dan v sudah diketahui kita uda bisa ngerjain energi kinetiknya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernakah-kamu-melihat-seorang-pesenam-lantai-yang-sedang-beraksi-547",
            "question": "Pernakah kamu melihat seorang pesenam lantai yang sedang beraksi ? Pada saat sedang melakukan gerakan berputar, pesenam sering harus mengubah kecepatan putarnya.    Coba cermatilah, apa yang dilakukan ? Mungkin kamu kurang menyadari, bahwa dengan cara merentangkan tangan saja kecepatan putarannya akan berubah. Mengapa hal ini bisa terjadi ? Jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena kalau ketika merentangkan tangan, maka gaya gesek antara angin dan badan semakin besar. untuk memperkcil gaya tsb, tangan di turunkan. itu menurut saya :D<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna dengan merentangkan tangan, pesenam bisa kehilangan keseimbangan, kecepatannya otomatis berubah, dan harus sering mengubah kecepatannya karna nyoba sesuaikan irama lagu (menurut saya)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arus-pusar-terjadi-akibat-dari-apa-apakah-generator-itu-bag-588",
            "question": "* arus pusar terjadi akibat dari apa?    * apakah generator itu? bagaimana dasar kerjanya?\r\n* sebutkan fungsi generator dalam kehidupan sehari - hari!\r\n* apakah yang terjadi jika kumparan generator diputar lebih cepat?\r\n\u00a0ini pelaaran prakarya kelas 1 SMA, tolong bantu ye=)) makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fungsi dari generator adalah = *untuk mengubah energi mekanik menjadi energi listrik sehingga dapat digunakan sebagai pembangkit tenaga listrik dan menggerakan mesin mesin industri\u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-sebenarnya-momentum-311",
            "question": "Apa itu sebenarnya momentum?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "momentum adalah saat yang menentukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dalam\u00a0fisika<span>,\u00a0</span>momentum<span>\u00a0atau\u00a0</span>pusa<span>\u00a0adalah besaran yang berhubungan dengan\u00a0</span>kecepatan<span>\u00a0dan\u00a0</span>massa<span>\u00a0suatu benda.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}